{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051636",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-11-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고씨삼강문"
    },
    "text": "高敬命先生は鴨村洞で生まれて様々な官職を歴任した後、東莱府使を最後に故郷に戻ってきました。壬辰倭乱が起きると、先生は、義兵を募集し、錦山(クムサン)から倭兵と戦う2人の息子と共に戦死しました。現存建物は1844年に建てられた四方にホンサルムンを設置して前後に精励扁額がかかっています。建物は正面に四間、側面に一間の切妻屋根を持っており、屋根はホッチョマロ処理されました。建物の外には塀やウェサムムンが建てられたサムカンムンの隣にはチュウォンガクがあります。この建物は、長興高氏サムカンムンに、チュンリョルコン高敬命の出生地である鴨村洞村の入口に位置しています。精励は高敬命の忠節を称えるために先祖の命で建てられたもので、定石7肝臓や側面1間のゴール瓦8ジャクジブンを持っています。基壇にはマクドルホトゥンチュン積みの上に定評の初めにをめぐって円形の柱を立て、柱の上にはチャンバンを世帯とグルドリを上げました。内部には大黒柱の上に台形パンデコンを上げてジョンドリをカクハン5両自宅となっています。また、ここには高敬命と彼の家族、そして文禄・慶長の役の時日本と対抗して殉死した路上用の妻とコゴ後の処の鉱山チョン氏、そして宣教と高給付金と苦境型など7人の忠節を記録した看板も掲げられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "高敬命先生はどこで生まれましたか？",
            "answer": "高敬命先生は鴨村洞で生まれました。"
        },
        {
            "question": "高敬命先生はどのような官職を歴任しましたか？",
            "answer": "高敬命先生は様々な官職を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "高敬命先生はいつ故郷に戻ってきましたか？",
            "answer": "高敬命先生は東莱府使を最後に故郷に戻ってきました。"
        },
        {
            "question": "高敬命先生はどのような戦いで戦死しましたか？",
            "answer": "高敬命先生は壬辰倭乱で戦死しました。"
        },
        {
            "question": "建物はいつ建てられましたか？",
            "answer": "建物は1844年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "建物の特徴は何ですか？",
            "answer": "建物は四方にホンサルムンを設置し、切妻屋根を持っています。"
        },
        {
            "question": "建物の外には何がありますか？",
            "answer": "建物の外には塀やウェサムムンがあります。"
        },
        {
            "question": "この建物は誰の出生地に位置していますか？",
            "answer": "この建物は高敬命の出生地である鴨村洞村の入口に位置しています。"
        },
        {
            "question": "精励とは何ですか？",
            "answer": "精励は高敬命の忠節を称えるために建てられたものです。"
        },
        {
            "question": "精励にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "精励には定石7肝臓や側面1間のゴール瓦8ジャクジブンがあります。"
        },
        {
            "question": "内部には何がありますか？",
            "answer": "内部には大黒柱の上に台形パンデコンを上げてジョンドリをカクハン5両自宅があります。"
        },
        {
            "question": "ここには何が掲げられていますか？",
            "answer": "ここには高敬命と彼の家族、そして文禄・慶長の役の時日本と対抗して殉死した路上用の妻とコゴ後の処の鉱山チョン氏、そして宣教と高給付金と苦境型など7人の忠節を記録した看板が掲げられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 412
    }
}